人工重要啲定同事關係重要啲

Fg苦惱咗好耐
留係原本公司同事好好，但就做business野，未必係自己興趣
咁岩出面有offer，人工高啲，但有fd話係係伏黎
點伏就唔清楚，只係知啲人車輪轉
應該點揀 求意見

認真答
邊間公司大啲/出名啲做邊間

啲人車輪轉=好撚惡做
你入到去都做唔長

一定係人工
但車輪轉就算啦

人車輪轉有好多個原因，唔一定係因為同事關係
而且另一offer人工高，但之前所有人寧願放棄呢份人工都走，我諗真係大伏
入去之前收到風，緊係死打都唔入啦

而家呢間公司大啲 但都臭臭地朵

係contract工黎 諗住捱到完約
跳出去都可以多啲bargaining power

我都好迷茫 但淨計job nature的話
係有興趣過而家呢份

靚女同事關係重要啲

開心最緊要

明知係伏都去係咩玩法？你好心急要走？再等多個offer唔得咩？

各有各好，做得太開心你會冇動力向上

我會想做得開心

有好既同事一起工作會令你日子好過好多....

除非人工真係差好多，否則我會簡好同事
好同事真係好難求

因為而家呢間公司都幾伏
一直想走 只係同事好相處

差20%左右 對於fg黎講已經幾吸引
而家返工同成班同事玩都好開心

地獄A去地獄B好咩？我明打工要向錢看，但你係fg人工應該都比較junior，再搵另一份肯加20%應該都比較易吧？當然你個行頭可能好窄我唔知啦⋯⋯你打算做一年播，你一年後cv只係做多咗一年嘢，再跳易唔易先？分分鐘卡住係份閪工2，3年，你真係搵埋都唔夠睇醫生呀⋯⋯

道出佐真理

why not both

除非你好等錢洗
你又好有信心會做好份新工

否則fg gain exp重要過$
而且都話明係伏工
伏工一定唔會做得長

到時候人財兩失仲衰

唔好為一時既自我感覺良好而錯失一個好好的工作環境
一定會後悔

我上一份工就係身處於一班好好的同事當中工作
所以好明白呢個道理

只是頂唔順個direct report先resign...

要識做人

我都有呢個煩惱.....

多謝巴打意見
新果份工做啲都係大路野 但而家呢份其實黎緊都會學啲specific 的野 我會詳細考慮下

最尾果句講得好中
但我係驚自己係個comfort zone到愈耐 會愈驚同無信心跳出去 anyway多謝巴打意見